[學佛][阿彌陀佛] 如何懺悔才有效，怎樣才能消除業障？

淨空老和尚 慈悲開示

消業障是修行人第一條重要的功課。

什麼是業障？障就是障礙，障礙了真心，障礙了本性，什麼是障？業就是障，業是事業，人都希望自己事業越大越好，業越大，障越大，煩惱也就大了。

人出不了六道輪迴，就是造業從來沒中斷過，拚命在造，作惡有障礙，作善也有障礙，果報都出不了三界。造善業，三善道投胎，造惡業，三惡道受報。

佛教我們斷一切惡，修一切善，而不著相，就是凈業。著相，業就不凈，就會產生障礙。

沒事想事，這是業障。妄想分別執著是業障。

諸佛菩薩講經說法，他們的音聲色相是盡虛空遍法界，我們為什麼見不到、聽不到？業障。

業障消除了，阿彌陀佛在極樂世界講經說法，我們在此地可以看到他，可以聽到他的聲音。業障淺會清清楚楚地見到佛在你眼前，不是定中也不是夢中，這是佛明顯地加持。

澳洲土著用心靈感應，他要跟遠方朋友接觸，他只要坐在那裡靜下來，一念不生時就溝通了，不但能聽到聲音，還能看到他現在在幹什麼。

最大的業障是自私自利，自私自利里最嚴重的是貪心。貪得了就吝嗇，貪不到就生嗔恚、嫉妒，造作無量無邊的罪業。

業障不除，障礙你的智慧、福報。求佛菩薩不靈，沒有感應，你有業障，把業障消除，就有感應了。

如何消除業障？懺悔。很認真的每天反省，把毛病找出來，改掉，叫懺悔。

過去我謗三寶，回過頭來我讚歎三寶；過去我破和合僧，現在我擁護和合僧，這叫真懺悔，過去陷害人，現在補償受我害的人，去幫助他，才叫真懺悔。

《無量壽經》上字字句句的教誨，決定落實在生活上，要做到，叫真懺悔，天天念，念一萬遍，心裡對人還有恨的意思，對事還有不如意的念頭，你沒回頭、沒懺悔。

懺悔最重要的是發露，後不再造。所造一切過失、錯誤，不要遮蓋隱瞞，否則罪過越來越深。

好事不要讓人知道，讓人知道，一讚歎，都報掉了，做壞事，知道的人愈多愈好，每個人說你一句就報掉了。

「發露懺悔」，「後不再造」，是真懺悔，真消業障。一天改一個錯誤，繼續三年，不成聖人，也是賢人。這樣勇於改過自新、修持，求願往生，決定得生凈土。

發露懺悔。造了身、口、意十惡業，要說出來，不要隱藏，至少要在佛菩薩面前高聲說出來，在善知識面前，都應當發露懺悔。

隱瞞、推諉自己的過失，把責任推給別人，惡大、重。要勇於承當，認過才能懺悔，要積陰德。

做好事，不要讓人知道，要隱瞞，福越積越厚，罪業讓人知道，這人罵你一聲，那人責你一聲，這果報掉了。

作善，讓人恭維、讚歎，善報光了，做再大的功德等於沒做一樣，對人謙恭卑下，這樣積的功德能保全。

懺悔法，不是把從前所造的罪惡，給佛菩薩面前再說一遍，如果把過去造作罪業再細細回想一次，跟佛菩薩說一次，你就又造了一次，身沒有造，意造了，口造了。這個業懺悔不了。

懺除業障是認真念佛。不要責備別的，只責備我為什麼把這一句佛號忘掉，為什麼不能認真去念佛，你的業障就懺除了。

而不是叫你去想什麼時候做錯事，什麼時候犯了罪，這個是過上加過，罪上加罪，懺除不了的。

學佛，認真努力修學，還被人輕賤、糟蹋，這人的罪業現在就報掉了。

別人毀謗我們，好好想想，「有則改之，無則加勉」，絕不怪別人，不可有一念嗔恚心、報復心，對他還是恭敬心、感恩心，他替我消災滅罪，他是大恩人，自己修學，給他迴向、祈福。

被人毀謗、侮辱、罵時，「阿彌陀佛，謝謝，消災免難。」「他是大善知識、大恩人，他替我消災，我業障無始劫來，累積到今天無量無邊，虧得這些冤親債主為我消業。」

你能歡喜接受，如如不動就消業障；你要是全盤接受過來，自己在那裡生氣，那是造業障。一個消業，一個造業，就在一念之間。佛教我們這個絕招。

每天修積的功德迴向給冤親債主，報他們的大恩。每天讚歎、奉承你，消不了業障，讚歎多了，貢高我慢，又生業障了。

無量劫來所造的罪業雖多、雖重，不怕，怕的是不能真心悔改，真誠心悔改，今後斷惡修善，決定能彌補。

只要真正、徹底回頭，就與佛心相應，就能得到諸佛菩薩加持，求生西方決定有份。

拜懺，真正懺悔就有效果，一定依教修行，改過自新是真懺悔。懺悔文念了，做不到，沒用。

聽經，頭髮脹、腰痛，是魔障，魔來擾亂，遇到這些要生懺悔心。

看到別人修善，難過、妒忌、妨礙，想法破壞、阻攔、毀謗、侮辱、陷害，這一定要懺悔。

頑固、固執、跋扈、不聽人勸，喜歡跟人對抗，好勝心切，不認輸，爭強好鬥。一定要懺悔。

做錯事，不怕人批評、輿論。如果你造極重的地獄罪，只要一口氣沒斷，還有救，懺悔，真正從內心懺悔，後不再造，你可以不墮三途，帶業往生。

「念一句阿彌陀佛，消八十億劫生死重罪」，有口無心的念不行，要誠心誠意地念。

對世間萬緣真的放下，一心求往生。口裡念佛，心裡打妄想，消不了那麼多罪業。

一句佛號，「不懷疑、不夾雜、不間斷」，不夾雜力量最大，你能不間斷念上三年，無量劫的罪業統統消盡。自在往生。

功夫成片，就是這句佛號，能把煩惱伏住，煩惱沒斷，它不起作用，不起現行。

看到順心事，起貪愛，「阿彌陀佛」，把貪心壓下去；遇到不順眼的事，嗔恚心起來了，「阿彌陀佛」，把嗔恚壓下去，絕不叫它起作用，這叫念佛。

當你心裡一念不生時，可以不必念佛，你心清凈，心才一動，趕緊念阿彌陀佛，把喜怒哀樂愛惡欲統統壓下去，不讓它起作用，這就是伏煩惱、懺除業障的方法。

口念阿彌陀佛，心想阿彌陀佛，身禮阿彌陀佛，三業都恭敬阿彌陀佛，懺悔非常有效果。常常想佛，不要打妄想，不要想別的東西，想別的就造罪業，天天想佛、念佛、拜佛。

拜佛是最好的運動，沒離開佛，也沒離開三業恭敬。身動心不動，心裡都是想佛、憶佛、念佛，是最殊勝的懺悔法。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

你又黎嗱
我又開始先~

樓主又唔理我啦
又睇唔到啦
又上網查啦
又叫人打電話問啦

淨空晚年又再用心支持 提倡「男女雙修」的密宗喇嘛教，所以如此的不辨佛法正、邪的 出家大名師，會是 佛陀所說的「出家人」嗎？會是佛弟子可以追隨依止的「善知識」嗎？

你咁偉大推廣
不如幫各巴打雙修
渡人出苦海啦

你咁叻咁偉大

唔識叫人自己查
查咗啦

淨空話可以雙修喎
你係咪先？

《大般湼槃經》卷七：

佛告迦葉：我般湼槃七百歲後，是魔波旬漸當壞亂我之正法。譬如獵師身服法衣，魔王波旬亦復如是，作比丘像比丘尼像優婆塞優婆夷像，亦復化作須陀洹身，乃至化作阿羅漢身及佛色身。魔王以此有漏之形作無漏身，壞我正法。

《佛藏經》卷中：

舍利弗，如來在世三寶一昧，我滅度後分為五部。舍利弗，惡魔於今猶尚隱身，佐助調達，破我法僧，如來大智現在世故，弊魔不能成其大惡。當來之世惡魔變身作沙門形，入於僧中，種種邪說。令多眾生入於邪見，為說邪法。
樓主是否魔波旬

樓主是否曲解佛法 ？

樓主推廣淨宗定淨空宗？

樓主是否懂雙修但不肯教渡眾巴打？

「似是而非」的「相似佛法」及「附佛外道」～「淨空法師」即是 佛所說的「外道弟子」

破外道佛法~淨空法師是外道

A）

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

淨空法師說：“畜生通人情，植物通人情這一切眾生有沒有見聞覺知？有，不但一切人有，一切動物有，一切植物有，一切礦物也有。”——大方廣佛華嚴經（第一一二一卷）2003/10/16 澳洲淨宗學院

淨空法師說：“為什麼你不吃動物，你還吃植物？當然一個真正仁慈的人，植物也不吃。不但不可以傷害人，動物、植物，乃至於礦物都不能夠傷害，為什麼？統統有果報。”——《太上感應篇 246集》

澳門的一位同修問：“植物細菌會不會輪迴？” 淨空法師答：“植物與細菌也是生物。特別是植物，靈性很高啊。你只要細心去觀察，你去試驗，你就能夠測出來。花，你對它好，你常常讚美它，它開得就很新鮮，香氣好，開得時間長久。如果你討厭它，不喜歡它，它很快就謝調了。它真有感應啊，這個是太平常的事情了，樹木花草統統有靈性。“那你說它有沒有輪迴呢？應該有。細菌我們現在還沒有發現，但是植物有。——學佛答問（答香港參學同修之二） （共一集）2004/7/30香港佛陀教育協會

“穀米草木無命無我。非眾生數。若有能作如是說者。是我弟子。若不能者。當知即是外道弟子。如是經律是佛所說。若有隨順魔所說者。是魔眷屬。若能隨順佛所說者。是名菩薩。”

“我說四大無有壽命。若有經律作是說者。是名佛說。若有隨順佛所說者。當知是等真我弟子。若有不隨佛所說者是魔眷屬。若有隨順佛經律者。當知是人是大菩薩。”——
摘自《大般涅槃經》

“若於所知知遍圓故。因知立解。十方草木。皆稱有情。與人無異。草木為人。人死還成十方草樹。無擇遍知生勝解者。是人則墮知無知執。婆吒霰尼執一切覺成其伴侶。迷佛菩提亡失知見。是名第四計圓知心。成虛謬果違遠圓通。背涅槃城生倒知種。”
摘自《楞嚴經》

B)由於淨空大大的影響著一般善良的學佛人，所以不得不在臉書貼出以下文章以正視聽：

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」
淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」
淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

一)

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

二) 如果像 淨空 所說 這樣：
1「淨空法師說：“畜生通人情，植物通人情這一切眾生有沒有見聞覺知？有，不但一切人有，一切動物有，一切植物有，一切礦物也有。”——大方廣佛華嚴經（第一一二一卷）2003/10/16 澳洲淨宗學院

2淨空法師說：“為什麼你不吃動物，你還吃植物？當然一個真正仁慈的人，植物也不吃。不但不可以傷害人，動物、植物，乃至於礦物都不能夠傷害，為什麼？統統有果報。”——《太上感應篇 246集」

請問我們如何能夠 生存 在這世界上？如何有「道器」來學習佛法、來行道呢？

怪不得 佛陀開示道：
《大般涅槃經》卷7〈如來性品 4〉：「穀米、草木、無命無我，非眾生數。』若有能作如是說者，是我弟子。若不能者，當知即是外道弟子。如是經律是佛所說。若有隨順魔所說者，是魔眷屬；若能隨順佛所說者，是名菩薩。」

三) 所以親近 淨空 的是 佛陀於上述經典所說的外道、魔眷屬，不可不慎選「善知識」來學習佛法，而一定要遠離惡知識；當然淨空 的勸進人們在五濁惡世往生 極樂世界，這是我們隨喜讚歎的地方；但是到 「極樂世界」並不是就立刻成佛了，仍是要隨 阿彌陀佛來學習大乘了義佛法，然後才迴入娑婆度有情。
１
✪聞熏佛法正知見～到極樂世界後，尚非完全等於已出三界生死輪迴。

２
♥平實心語～誰說極樂世界沒有是非？

３
✪般若信箱～往生極樂世界後，就可以不受報了嗎？

四) 淨空晚年又再用心支持 提倡「男女雙修」的密宗喇嘛教，所以如此的不辨佛法正、邪的 出家大名師，會是 佛陀所說的「出家人」嗎？會是佛弟子可以追隨依止的「善知識」嗎？
1
■淨空法師說 「密宗」的「阿彌陀佛」懷裡頭抱的「明妃」，那個清淨叫「真清淨」？ 您認為這是 佛陀所傳的「正法」嗎？

2
㊣快樂的學佛～學佛就是不想被騙《淨空是大喇嘛的親傳弟子，乃當前謗佛毀法的主力》

五)
㊣快樂的學佛～淨空組織在大陸已完全被封殺禁制（公告）

六)
●妙供～「破邪顯正」就是破除邪法，顯示正法。

樓主又唔理我啦
又睇唔到啦
又上網查啦
又叫人打電話問啦

淨空承認自己是黃門

黃門沒有出家資格

樓主是否跟錯師？

定係樓主又視而不見

不肯面對事實？

我認為淨空是邪師，做的很大的邪師。他起步台灣華藏圖書館，據説與館主女居士韓英不清不楚，他曾説受韓英折磨。現在華藏圖書館一直嚴厲揭露淨空。。針對男女關係傳言，他曾經在新加坡為了澄清，自爆自己是天閹，而黃門和重疾釋迦佛是有戒律不允許出家的。。

他在講座説2012大災難要來臨，結果沒來，他又説是大家唸佛轉化了。。

他把陳曉旭的錢私吞了，陳曉旭他爸要不回來，他説陳曉旭不聽話沒有信心所以不能往生，後來又改口説她走的時候很有瑞象。。

他在新加坡居士林呆了些年，後來被林長木源終於看穿，趕走了，現在新加坡居士林請的是大安法師，大安法師糾正了淨空的錯誤宣傳。。

淨空的徒弟，劉素雲，宣揚淨空是阿彌陀佛再來，但是要知道，佛菩薩來到這個世界一旦被識破，是立即要離開的，更不用説徒弟暗示宣揚了。劉素雲還説她姐姐是觀世音菩薩。簡直是不怕下地獄，其言行錯誤百出。。

還有齊素雲，更是一個可怕的人，在東天目山盤踞，欺騙奴役很多人，據説還有很多不幸死亡的人，被她強説成往生了，就地火化。。淨空已經成了一個集團了，影響力很大，包括九華山寺院據説很多都被他控制了經濟，必定他們都是魔子魔孫，末法時期眾生業障深重，畢竟會有親近他們的，但是若有善根，不會被他所欺騙。

樓主又睇唔到

唔解釋啦？

定係叫我上網查
或者打電話問功課呢

樓主封鎖我最好
你每開一個新post
就幫你一齊覆

唔知你會唔會賺到0.5呢